一年倒閉近2萬家 大陸遊戲公司陷窘境

一年倒閉近2萬家 大陸遊戲公司陷窘境

大陸遊戲公司2019年倒閉近2萬家，比2018年增加了92.79%。圖為年輕人在北京一網吧上網玩遊戲。(LIU JIN/AFP/Getty Images)
【大紀元2020年01月14日訊】（大紀元記者張玉潔綜合報導）大陸遊戲公司2019年倒閉近2萬家，比2018年增加了92.79%，行業整體陷入蕭條。遊戲公司生存艱難的背後是當局內容審查，和行業抄襲成風以致聲譽掃地陷窘況。

2019年，大陸遊戲公司註銷和吊銷的數量為1.871萬家，比2018年增加了92.79%，大批小型遊戲公司是在官方的審查制度反覆變動之下倒閉，存活的很多遊戲公司虧損、裁員。

大陸遊戲行業陷寒冬：裁員、虧損、股價下跌
除了倒閉的公司之外，其它很多遊戲公司裁員以縮減規模，甚至被曝暴力裁員，包括大陸兩大遊戲平台騰訊和網易。

騰訊以遊戲為核心業務，去年淨利潤一路下滑，第三季度淨利潤比第一季度減少了70億元。本月初有騰訊員工發帖說，騰訊讓很多保安逼迫他們收拾東西離開，當場封掉工卡、內網帳號、公司郵箱等所有騰訊內部權限和資料，以間斷監控視頻指稱員工沒有做滿工時。

網易的遊戲收入占總收入59.8%，網易遊戲一度被曝高管離職和裁員10%，甚至暴力裁員，網易去年第三季度淨利潤環比下滑22%。

2019年股價跌幅最大的遊戲公司是遊久網、天神娛樂和愷英網絡，股價分別累計大跌47.15%、45.73%和31.02%。其中，遊久網年內市值蒸發17億元，天神娛樂市值蒸發22億元。

2020年開年最受關注的是大陸最大的棋牌類遊戲公司博雅互動，上週被判罰款9.43億元並上繳國庫，原因是涉及遊戲平台賭博，去年已經被判凍結6.35億元資產。博雅互動去年前三季淨利潤下滑56.3%。

「政審」窘境致大批小型遊戲公司倒閉
2019年通過審查拿到遊戲版號的遊戲公司只有12家，其中8家業績下滑或淨利潤虧損。

大陸電子遊戲行業與其它國家採取遊戲分級系統不同，大陸任何遊戲都要經過官方機構的內容審查，其審查涉及宗教信仰、所謂「反黨言論」等。北京當局在2018年3月宣布停止審批版號，此後大陸再無新遊戲上架，直至2019年年初，當時曝出一些小型公司開始倒閉。

除了面對審查的障礙，大陸遊戲公司還有被海外民眾稱為「鎖國」的窘境。台灣4Gamers網站1月13日提醒消費者，大陸公司開發的實體遊戲無法應用在海外的Nintendo Switch（日本任天堂公司的電子遊戲機），只能應用在大陸騰訊版的Nintendo Switch上。

騰訊版的Nintendo Switch去年12月在大陸面市，除了上述問題之外，還包括只能通過微信來更新版本，以及無法下載或購買DLC（可下載內容）和線上對戰。

抄襲泛濫 行業聲譽掃地
2019年是大陸遊戲公司大批倒閉的一年，也是大陸這一行業在國際社會被密集曝出醜聞的一年，直接影響大陸遊戲公司的聲譽。

大陸遊戲公司「米哈遊」推出的遊戲「原神」，被指在風格、遊戲系統和角色設定上，與日本任天堂的「薩爾達傳說：曠野之息」極其相似。

網易手機遊戲「明日之後」的服裝設計，被曝抄襲韓國設計師的作品。

美國暴雪娛樂起訴新浪旗下子公司新浪遊戲的手遊「Glorious Saga」抄襲暴雪「魔獸」，包括角色、物品、音效等，都「毫不掩飾地複製」，之後，新浪遊戲宣布停止運營「Glorious Saga」，稱原因是「不可抗力因素」。

責任編輯：孫芸 #

熱烈地彈琴熱烈地唱

[center]

我好懷疑1.871萬入面有幾多係炒短線嘅game

點解仲唔撚爆

低撚死

咁全數有幾多間? 可能全數幾十萬間, 倒閉2萬間好小兒科都唔奇

其實共產黨真係好矛盾
一邊積極推動電競產業
但係另一邊又限制18歲以下既打機時間

我淨係覺得過多幾年就開始會青黃不接

是撚但啦 最後咪又係得返D大嘅

反正大陸遊戲公司對遊戲業零貢獻，淨係出短期課金game呃錢，搞彎晒遊戲業

大陸遊戲公司「米哈遊」推出的遊戲「原神」，被指在風格、遊戲系統和角色設定上，與日本任天堂的「薩爾達傳說：曠野之息」極其相似。

---------------------------------------------------------------------

最新消息, 原神正式登陸switch

宜家個個都留返係屋企做主播，打機
網吧真係無必要

暴力裁員即係點

但係騰訊股價升到上三百尾四百

從來唔玩支那game,只想講句「低鳩死!」

張圖第一個忘了愛汗毛仲年輕人

D 短炒垃圾驚，繼續經營真係害人害物

大陸game商執晒都唔抵可憐
成班都係整啲垃圾出黎吸金
根本連遊戲都稱唔上

以大陸公司既數量計算 其實2萬間 唔係好多

多數公司都係搵快錢咁run
課金game有把on9願意日日比

因為enterprise solution姐

大陸遊戲粗製濫造的程度係點，可以睇番熬廠長果D視頻你就知，d公司做唔住實在正常不過吖！

課金日本多過大陸好多
大陸遊戲廠大規模進駐日本市場
最憎課金game 整死傳統市場

唔怪之得屎萊姆要返香港扮黃

身邊有好多人一個月課成千落game, cls

中國成萬都有，網貸去課

ea access + xbox game pass 60蚊都唔駛
唔知啲速食GAME有咩咁好玩
完全換湯唔換藥 抽5星又SSR
真係好on9

手機課金game賺夠都摺左間公司再開新公司出新手機game loop

遊戲變唔出新花樣（罐頭味重）
社交工具都多左好多，唔一定要玩遊戲

連電競bubble都爆爆地

電莖不嬲都係泡沫黎

d濕鳩大陸game9成都抄
但仲有班垃圾玩

Who fucking care

2萬間好似好多，仲剩幾多間？

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

一人一票 香港地投票

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

日本既課金數字係全球最高,
仲要係大幅拋離第二名既美國,
課千呀, 萬呀, 日本人係當食生菜,
有錢既就課夠買到間別墅既錢去課,
冇錢既都可以不顧日常生活, 窮到食草都要課

病態市場
手機game公司賺到笑

達狗間垃圾公司執撚左未

行行都話寒冬
支爆未

大紀元

剩係識抄，係咁上下啦

騰訊到最後嘅瘋狂未

比2018年增加左92%
折係2018年已經有一萬間收皮！？ 前後加埋咪成三萬間

垃撚圾
支爆啦

原因是「不可抗力因素」

垃圾game成風早幾年為禍香港, 而家直頭打到去日本, 上yoyaku top 10睇好撚多支那垃圾game做緊事前登錄

啲垃圾大陸低貿手機game 完全遊戲界惡瘤

搞到少咗人開發高質家用機/pc game

啲垃圾大陸低質手機game 完全遊戲界惡瘤

搞到少咗人開發高質家用機/pc game

唔係倒模就係抄黎換公仔

唔玩支那game

都係抽抽抽
跟住課金
單人打怪
上到排行榜
完

d game根本一鳩樣

唔走就叫保安打

屌講起就嬲，十年前既online game市場俾呢啲短線撚屌搞彎哂

很好

原神除左人設乜撚都抄足
佢地抄緊果陣究竟知唔知醜

騰訊執左先算啦
咩傳說對決 pubg mobile 極速領域
垃圾課金game
啊仲有lol

玩乜嘢遊戲，返去同我温習下習思想先啦

垃圾支那邊有game
全部都係抄

粗制濫造既網遊公司
執柒晒佢啦

寒咩冬呀,支那成個遊戲市場混亂不堪
九成都係垃圾網遊手遊廠商死撚哂之嘛
一窩蜂去開一窩蜂咁執

感覺唔關支爆事
產出遊戲質量唔好同埋信騰訊壟斷

男姦女殺

2萬間咁撚多
出過咩game

其實有無人理解到
中共做乜要搞9自己既企業
想收歸國有出句聲就得
由得d人係咁打機唔識反抗咪最好？
完全理解唔到

圖入面啲大陸仔個樣柒到

應該倒轉嚟諗 就係知道你哋唔會反抗 所以就中意對你做咩都得

佢地d 垃圾game 仲幾十個服，仲每個服都有個本週課金榜,想第一就狂課金
第一d 獎勵又唔係咩好野,又會有人課落去要果小小虛榮

可能上榜有d係假，等d傻人課金衝上榜

大國勃起嘅後果
119大遊行 3pm遮打道

日本市場自成一格
日式課金game玩法多數好單調好repetitive，同日劇劇本差唔多，得日本人同小眾日文hardcore fans先會受
換著喺其他市場，好有可能一早就收皮

大陸d人都抽水話手大陸game係數學模型
純將賺到錢既元素抄落去，計盡條數點樣搶錢

大紀元

睇下就算

1000咪算少囉